Оператор try-catch следует использовать каждый раз, когда мы хотим скрыть(получить) ошибки от пользователя .
Дает возможность программе не поломаться при выбрасывании ошибки , и продолжить выполнение кода .
Используют :
Для отработаки случая получения некорректных/неполных входных данных от пользователя
Для выявления ошибок, связанных с некорректными данными
